<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on steeeeps</title>
    <link>https://steeeeps.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on steeeeps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© steeeeps</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 31 May 2014 13:25:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://steeeeps.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>毛竹</title>
      <link>https://steeeeps.github.io/posts/2014/bamboo/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 13:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://steeeeps.github.io/posts/2014/bamboo/</guid>
      <description>进入六月，除了街上美女衣服越来越少之外，毕业季也跟着来了。
本来毕业季与我这种社会人士是没有什么关系的，但由于住在大学附近，每次去学校运动时，都会看见三五好友，或拍照留念、或街边摆地摊、或路灯下喝的通红的脸，相互依偎，相互感叹。也让我时不时想起自己毕业时那些熟悉的画面和青春的身影，还有天各一方的豪情壮志，不知现在都怎么样了?
感谢微博、朋友圈时不时传来大学同学研究生毕业的消息，让我更是身临其境，顿时觉得六月我也在毕业一样。
最近在微博上看见了毛竹图片，是关于毛竹的生长过程的，可能你们也看过，但是我看了之后特别想作为毕业季的礼物分享给即将毕业的朋友们，我觉得无论你们是步入社会工作，还是继续读博深造，这张图片对于你们来说都有着很深的意义，对我自己更是如此。
好了，说说我吧，工作三年了，混的也不算好，但比上不足比下有余，秉着”诚朴勇毅”的心态，继续追求着自己的梦想。
祝愿明天的自己和朋友们，无论天气阴晴，莫忘初衷！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014，给自己许个愿吧！</title>
      <link>https://steeeeps.github.io/posts/2014/welcome-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 13:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://steeeeps.github.io/posts/2014/welcome-2014/</guid>
      <description>时间过得真快，一直觉得北京书桌上摆满的金莲花颗粒和头孢克污药盒还是昨天去医院买的，但是自己已在成都工作了半年，日历也不经意间翻进了2014。
上一周写年终总结时，发现2013年除了工作啥也没干成，年初搭建的blog一月一篇的文章也没有保障，10月搭建的GIS Radio直接疏于管理而被删掉了。有时想想走过的2013，工作之余除了对着电脑上上zhihu、startup news 、weibo、然后就是玩实况了，手机上的时间也全贡献给网易云阅读了，今年买的书，基本上就签了个名也就甩那了。有时周末去踢踢球，基本跑两圈就上气不接下气。台球杆也一年多没好好摸过了。2013，我为了”亲爱的小肚腩“背弃了所有，只剩桌面右键刷新。
好了，2014了，还是给自己许个愿吧！
  工作之余远离电脑与手机，多抽时间看书、锻炼身体。    上半年尽量将2013年所买书籍看完，多看些非技术书籍,多读书，读好书。    坚持自己喜欢的事情，踢踢足球、玩玩台球。    出去旅行一次，看看外面的世界,张张见识。   2014，开启一个全新的、健康的生活模式吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当你有能力帮助他人的时候，想想曾经帮助过你的人</title>
      <link>https://steeeeps.github.io/posts/2013/make-world-better/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2013 13:44:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://steeeeps.github.io/posts/2013/make-world-better/</guid>
      <description>昨天晚上吃饭的时候，女友看电视剧，自己也跟着看了两眼，虽然剧情、逻辑等有很多不合理的地方，但是有一个片段给我留下了很深的印象，让我今天思考了一天。
大致剧情是这样的：1980年两个同父异母的兄弟偷渡到香港，来找哥哥的父亲，想留在香港，但是到了香港才发现曾经住的房子已多次易主，父亲没找到，而且生无分文，还时刻面临着被逮捕遣返大陆的风险。哥哥无意间发现当天晚上12点香港政府即将取消抵垒政策，所以在12点之前，两兄弟如果不到入境处登记登记的话，就只有被遣返了，由于时间紧迫，兄弟两无奈，只有选择乘坐出租车去登记处，但是在登记处的前一个路口，司机发现了兄弟两无钱付路费，于是把车停住，要求先付路费再继续开车，兄弟两只有选择逃跑，可惜最后弟弟为了替哥哥引开司机而被捉，但哥哥不知情，跑到了登记处门口等待弟弟。
弟弟被捉住了之后，司机非得要弟弟付车钱，不然就报警，这时，来了另外一辆出租车，司机下来后得知了事情原委，替弟弟把钱付了，并对他说到：你想想十几年前我们不也是在别人帮助下才到入境处登记，避免被遣返的吗？司机嘟嚷了几句，拿了钱，放了弟弟，不过可惜，最终弟弟还是未能按时进入入境处。
正是司机的这句话，让我想起了许多。
记得刚上大三时，正处于读研还是工作的选择迷茫阶段，对学习、未来毫无头绪，esri西安办事处成立的时候，我跟着老师去围观，午餐时碰见了一位西北大学的研究生，简短寒暄之后厚着脸皮问别人要了个qq号码，后来回到学校，每当迷茫的时候就会去请教他，而他总是不厌其烦的给我解说，关于就业、考研、学习、gis的发展。每当我感谢他时，他总会说：我也是在最迷茫的时候，师兄们给他指引了方向。
记得刚到北京时，除了在同学那里蹭吃蹭喝之外，合租的二房东也帮助了我不少，每每聊天时，他也会回忆说：谁刚来北京的时候都会有困难，如果不是别人帮助的话，他也未必受得了地下室的第一个冬天。
11年的一个下午，一个陌生的qq加我，备注说是我的学生，我很好奇，于加为好友之后和他聊了起来，原来他是我大一时在陕西白河支教过的学生，当时支教时我带低年级，而他当时应该是初中生，在暑假期间回到母校听我们讲课的，所以他记得住我，而我却对他没有一丝印象了。他说他在今年高考考上了我的大学，特地给之前支教的老师报喜，他还说，他进入学校之后，也要参加我们的爱心社，去给需要帮助的人尽一份自己的力量。听了这些话，真的，是一种无以言表的欣喜…
每个人都会遇见困难，当你困难的时候，对帮助过你的人说声感谢；当你有能力帮助他人的时候，想一想曾经帮助过你的人，将这一份精神延续下去!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老北京豆汁</title>
      <link>https://steeeeps.github.io/posts/2013/fermented-bean-drink/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 13:48:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://steeeeps.github.io/posts/2013/fermented-bean-drink/</guid>
      <description>今年五一，我还在北京工作，女友第一次来北京玩，虽然我在北京工作接近两年了，但是北京的很多景点和名小吃却没有去游玩和品尝过，所以在女友来临之际还特地去v2ex上发帖，向网友支招北京的名小吃。热心的网友推荐了很多好吃的、历史悠久的小吃，也包括老北京豆汁，于是，五一的某一天，带着女友专门跑到后海附近的护国寺小吃，看着夕阳的余晖洒在各式各样的小吃上，宅男也能感受到丝丝浪漫的感觉。但是这一切美好很快的结束于那一小碗豆汁，那犹如泔水般的气味，犹如臭豆腐，闻着是臭的，喝着TM也是臭的…
于是，我怀着对网友的万匹“草泥马”，匆匆的吃完了除豆汁以外的小吃。晚上回到住的地方，我第一时间打开电脑，找到那位网友的帖子，像狠狠地把心中的“草泥马”放出来，但是仔细看帖子时，我傻了，因为楼主在下面已经说过了首次喝豆汁的“恶心”之处，建议外地人不要轻易尝试。于是，这件事就这么过了，我也很快的淡忘了.
六月时，同事对我说，产品中获取arcgis 10.1服务详情和运行状态时特别缓慢，让我抽时间看看。我看了下同事的代码，使用新出的ArcGIS Server REST API获取服务详情和状态，这点没有问题，但是该接口一次只能获取一个服务，于是同事采取了遍历arcgis server服务目录中所有服务一次次的调用该接口去获取详情和状态的方式，由于rest方式的所消耗的时间再加上服务的数量，即使在局域网内，这所花的时间也很难让客户满意，问题的所在之处总算被发现了。
于是，我就开始寻找解决方法，任何人看到这一步肯定都知道，要是能够一次获取所有服务的详情的话，减少rest请求，那么消耗的时间肯定能降下来。是的，但是我就在想，那位同事是一位非常有经验的开发者，为什么他没有想到这个解决方法呢？是rest api没有提供这个接口？还是实现有难度？
我打开rest api文档，大致查看了一下相关的接口，好像是没有发现一次获取所有服务详情的接口。于是我就想着是否可以通过soe或者gp服务的方式自己写个接口，方便以后使用。
但是转念一想，我这水平的二次开发者都能想到使用第三方方法来扩展server，arcgis的工程师想不到？
我觉得：作为一个成熟产品的二次开发者，我们遇见的一般问题，都是能通过查阅api或者相关文档来得到解决的；如果api提供的方式都不能解决我们的问题，我想该产品的工程师也暂时没有好的解决方法，我们就可以把这个问题放一放了，或者绕过该产品，寻找其他层面的解决方案。
于是，我又打开rest api的帮助文档，经过耐心、仔细查找，终于找到了一次获取所有服务的接口，成功的将该问题所消耗的时间降低到原来的十分之一。同事们都夸我，觉得我老牛了，可是我心中只有那碗老北京豆汁…
其实，那碗豆汁在我心中留下的映像出了那个臭味就没有什么了，但是经过这件事之后，我却发现，我会去买这碗豆汁和产品中出现的这个问题都有同一个原因：不认真看api和sdk文档。
我常年隐身于ArcGIS 4 Javascript 的两个QQ群(打个广告：191807454,68665515)，随着html5和javascript的火热，arcgis javascript api也越来越受开发者们的喜爱，也有更多的开发者加入这两个QQ群中，进行交流和学习。
在群里，每天都有很多新手提出各式的问题，但是很多问题都是很基础、重复，在api中不会花费太多时间和精力就能查找的，虽然有些问题可能没有直观的介绍，但是在实例页面也能找到类似的解决方法。每次提示这些同学去查查api，他们总会说，时间急没时间看api或者api查不到。是的，在时间急的时候在群里提问寻求答案是解决问题最佳的方法，但是一个开发人员，特别是二次开发人员，只有静下心来仔细查看api，才会更快的成长。仔细查看api除了能解决燃眉之急，更重要的是能够在查找解决方法的同时熟悉其他知识点，也许第一次查找起来费劲，但是熟能生巧，以后解决问题查找api是就越来越熟练。而且arcgis 几套api，javascript、flex、silverlight，甚至是ios api，其实大致结构都是类似的，对一套api文档的熟悉程度，也会对查阅其他平台的开发文档有帮助的。
所以，如果你不想冒昧去喝一碗“泔水般”的豆汁，请学会使用api文档。
文章中关于豆汁只是我的一点经历，毫无贬低豆汁这一历史悠久的小吃之意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的理想是做一名科学家</title>
      <link>https://steeeeps.github.io/posts/2013/my-ideals/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 17:12:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://steeeeps.github.io/posts/2013/my-ideals/</guid>
      <description>网上一直都在评论说数学之美是一本难得的好书，作者吴军用深入浅出、通俗易懂的语言，让读者领略了数学的魅力.有幸身边的同事购买了一本，自己借阅了一下，自己用一句话概括就是：看不懂的的确是好书。
的确，在阅读数学之美的过程中，除了前几章介绍的神话故事自己还能看得比较入神之外，后面的章节，对于我来说，很多部分是比较难以理解的。但是对于这本书来说，我最希望是我读初中、高中的时候来阅读，或许那时候我看不懂的地方更多，或者对于我来说就是一本科幻读物，但是他会让我提前知道“数学之美”，让我在今天有能力读懂这本《数学之美》。
这就像Looper里最后一句台词：
 我看到了。我看到一个母亲可以为了孩子去死，一个男人可以为了妻子杀人。一个男孩满心孤独与黑暗，踏上了旅程……这就是宿命，环环相扣。
 仔细想想，其实从小学开始，我的数学成绩貌似就不是特别出众的。现在有时和父母聊天时，他们总会感叹我小学时：该错的不错，不该错的全错了，困难的应用题都能做对，简单的计算却全是错误，其实我也不是特别明白，因为现在读小学的妹妹也同样是这个毛病。但是我更不明白的是，那时的我理想居然还是当一名科学家，其实我小时候的理想很多，科学家只是其中一种，我现在大大的怀疑，那是因为当时班上想当科学家的人太多了，我跟风的…
其实不只是小学，就连初中、高中、甚至到了大学里“差点将我挂死的那颗很高的树”，我都不是很明白，学的数学有什么作用，当时脑子里知道的用处可能就只有加减乘除、几何运算、考试得分以及挂在墙壁上的:
 读史使人明智，读诗使人灵秀，数学使人周密，科学使人深刻，伦理使人庄重，逻辑使人善辩。
 这句至理名言。其实到了大学我本有机会明白的，但是那时我已没有认真学习的心了,呵呵…
其实看了这本书之后，我算是明白了，为什么我和妹妹在小学时都会犯同样的错误，是的，对于一个小学生来说，应用题虽难，但是他能让人懂得计算的目的，计算题虽简单，但是它枯燥得提不起一点计算的兴趣。
非常感谢作者花了这么大的篇幅来介绍了许多信息与搜索领域的科学家的故事，以及他们如何使用数学来改变我们世界的故事。他让我找到了我为什么没有实现当一名科学家理想的原因：
 要成为科学家，你必须知道科学家是做什么的。
 如果人生能够loop的话，我愿意带着这本《数学之美》回到我的小学，帮助那些梦想着成为科学家的祖国的花朵，当然也包括我自己，绽放自己的人生。
当然，作为一名it从业者，我觉得我还会再仔细品味“数学之美”得。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
