<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ArcGIS on steeeeps</title>
    <link>https://steeeeps.github.io/tags/arcgis/</link>
    <description>Recent content in ArcGIS on steeeeps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© steeeeps</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Mar 2015 23:09:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://steeeeps.github.io/tags/arcgis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>arcgis json to geojson</title>
      <link>https://steeeeps.github.io/posts/2015/arcgis-json-to-geojson/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 23:09:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://steeeeps.github.io/posts/2015/arcgis-json-to-geojson/</guid>
      <description>arcmap 有个feature to json 工具可以将feature转换为json，但是如果需要geojson格式的话，需要再次转换。
可以使用下面工具将arcgis json 转为 geojson：
arcgis json to geojson</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老北京豆汁</title>
      <link>https://steeeeps.github.io/posts/2013/fermented-bean-drink/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 13:48:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://steeeeps.github.io/posts/2013/fermented-bean-drink/</guid>
      <description>今年五一，我还在北京工作，女友第一次来北京玩，虽然我在北京工作接近两年了，但是北京的很多景点和名小吃却没有去游玩和品尝过，所以在女友来临之际还特地去v2ex上发帖，向网友支招北京的名小吃。热心的网友推荐了很多好吃的、历史悠久的小吃，也包括老北京豆汁，于是，五一的某一天，带着女友专门跑到后海附近的护国寺小吃，看着夕阳的余晖洒在各式各样的小吃上，宅男也能感受到丝丝浪漫的感觉。但是这一切美好很快的结束于那一小碗豆汁，那犹如泔水般的气味，犹如臭豆腐，闻着是臭的，喝着TM也是臭的…
于是，我怀着对网友的万匹“草泥马”，匆匆的吃完了除豆汁以外的小吃。晚上回到住的地方，我第一时间打开电脑，找到那位网友的帖子，像狠狠地把心中的“草泥马”放出来，但是仔细看帖子时，我傻了，因为楼主在下面已经说过了首次喝豆汁的“恶心”之处，建议外地人不要轻易尝试。于是，这件事就这么过了，我也很快的淡忘了.
六月时，同事对我说，产品中获取arcgis 10.1服务详情和运行状态时特别缓慢，让我抽时间看看。我看了下同事的代码，使用新出的ArcGIS Server REST API获取服务详情和状态，这点没有问题，但是该接口一次只能获取一个服务，于是同事采取了遍历arcgis server服务目录中所有服务一次次的调用该接口去获取详情和状态的方式，由于rest方式的所消耗的时间再加上服务的数量，即使在局域网内，这所花的时间也很难让客户满意，问题的所在之处总算被发现了。
于是，我就开始寻找解决方法，任何人看到这一步肯定都知道，要是能够一次获取所有服务的详情的话，减少rest请求，那么消耗的时间肯定能降下来。是的，但是我就在想，那位同事是一位非常有经验的开发者，为什么他没有想到这个解决方法呢？是rest api没有提供这个接口？还是实现有难度？
我打开rest api文档，大致查看了一下相关的接口，好像是没有发现一次获取所有服务详情的接口。于是我就想着是否可以通过soe或者gp服务的方式自己写个接口，方便以后使用。
但是转念一想，我这水平的二次开发者都能想到使用第三方方法来扩展server，arcgis的工程师想不到？
我觉得：作为一个成熟产品的二次开发者，我们遇见的一般问题，都是能通过查阅api或者相关文档来得到解决的；如果api提供的方式都不能解决我们的问题，我想该产品的工程师也暂时没有好的解决方法，我们就可以把这个问题放一放了，或者绕过该产品，寻找其他层面的解决方案。
于是，我又打开rest api的帮助文档，经过耐心、仔细查找，终于找到了一次获取所有服务的接口，成功的将该问题所消耗的时间降低到原来的十分之一。同事们都夸我，觉得我老牛了，可是我心中只有那碗老北京豆汁…
其实，那碗豆汁在我心中留下的映像出了那个臭味就没有什么了，但是经过这件事之后，我却发现，我会去买这碗豆汁和产品中出现的这个问题都有同一个原因：不认真看api和sdk文档。
我常年隐身于ArcGIS 4 Javascript 的两个QQ群(打个广告：191807454,68665515)，随着html5和javascript的火热，arcgis javascript api也越来越受开发者们的喜爱，也有更多的开发者加入这两个QQ群中，进行交流和学习。
在群里，每天都有很多新手提出各式的问题，但是很多问题都是很基础、重复，在api中不会花费太多时间和精力就能查找的，虽然有些问题可能没有直观的介绍，但是在实例页面也能找到类似的解决方法。每次提示这些同学去查查api，他们总会说，时间急没时间看api或者api查不到。是的，在时间急的时候在群里提问寻求答案是解决问题最佳的方法，但是一个开发人员，特别是二次开发人员，只有静下心来仔细查看api，才会更快的成长。仔细查看api除了能解决燃眉之急，更重要的是能够在查找解决方法的同时熟悉其他知识点，也许第一次查找起来费劲，但是熟能生巧，以后解决问题查找api是就越来越熟练。而且arcgis 几套api，javascript、flex、silverlight，甚至是ios api，其实大致结构都是类似的，对一套api文档的熟悉程度，也会对查阅其他平台的开发文档有帮助的。
所以，如果你不想冒昧去喝一碗“泔水般”的豆汁，请学会使用api文档。
文章中关于豆汁只是我的一点经历，毫无贬低豆汁这一历史悠久的小吃之意。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
